**Matrox** Electronic Systems
Ltd是一家[加拿大公司](../Page/加拿大.md "wikilink")，中文名为**迈创**。公司位在加拿大的[魁北克省](../Page/魁北克省.md "wikilink")（Quebec）南部的[多瓦勒](../Page/多瓦勒.md "wikilink")（Dorval）市，该公司专注于[个人计算机内的](../Page/个人计算机.md "wikilink")[显示卡](../Page/显示卡.md "wikilink")，而创办人为Lorne
Trottier与Branko Branko
Matić，该公司的命名也来自于此：Matić的"Ma"与Trottier的"tro"，最后再加上x（x取自英文「excellence，优秀、卓越」的x）就成了Matrox。

过去很长一段时间，Matrox的显卡一直有着最佳的2D显示效能，因此被ZD
Davis的PC绘图视频测试软件认定为2D显示效能的测试基准，以Matrox的效能表现为100分，测试其它业者的显卡能获取几分。

Matrox在专业多重显示的[显卡上相当独到](../Page/显卡.md "wikilink")，多重显示可以让一张显卡同时对多个[显示器进行画面输出](../Page/显示器.md "wikilink")。除此之外，Matrox的目标客户相当广泛，举凡有2D视频、3D视频、影像视频等需求者，以及科学、医疗、军用（防御）、财务等影像绘图工作站需求者，都是Matrox的目标客户、目标使用者。

在1990年代期间，Matrox公司的Millennium系列显卡在2D方面的速度、质量都有极佳的表现，不过在3D显卡方面的效能、市占都逐渐落后于其它业者，虽然该公司曾努力维持自身在产业界的地位。最后，Matrox转专注到特有、利基的视频需求市场，导致了近几年在整体显卡市场中仅剩不足1%的占有率。

## 显卡型号：

[Matrox_Mystique_220_Business_(Rev_644-03A).png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Matrox_Mystique_220_Business_\(Rev_644-03A\).png "fig:Matrox_Mystique_220_Business_(Rev_644-03A).png")（*Inconcise
list*）

  - Matrox Ultima
  - Matrox Impression
  - Matrox Mystique
  - Matrox Millennium
  - Matrox Mystique 220
      - Matrox Mystique 220 Business
  - Matrox Millennium II
  - Matrox m3D
  - [Matrox MGA G100](../Page/Matrox_G100.md "wikilink")
  - Matrox Productiva G100
      - Matrox Productiva G100 MMS
  - [Matrox Mystique G200](../Page/Matrox_G200.md "wikilink")
  - [Matrox Millennium G200](../Page/Matrox_G200.md "wikilink")
      - Matrox Millennium G200 LE
      - Matrox Millennium G200 DVI
      - Matrox Millennium G200 MMS
  - [Matrox Marvel G200](../Page/Matrox_G200.md "wikilink")
  - [Matrox Millennium G250](../Page/Matrox_G200.md "wikilink")
      - Matrox Millennium G250 LE
  - [Matrox Millennium G400](../Page/Matrox_G400.md "wikilink")
      - Matrox Millennium G400 MAX
  - [Matrox Marvel G400](../Page/Matrox_G400.md "wikilink")
  - [Matrox Millennium G450](../Page/Matrox_G450.md "wikilink")
      - Matrox Millennium G450 DVI
      - Matrox Millennium G450 MMS
      - Digital First Millennium G450
  - [Matrox Marvel G450 eTV](../Page/Matrox_G450.md "wikilink")
  - Matrox Millennium G550
      - Digital First Millennium G550
      - Matrox Millennium G550 DVI
      - Matrox Millennium G550 Dual-DVI
      - Matrox G550 PCIe X1
      - Matrox G550 PCIe x1 LP (LHF60)
  - [Matrox Parhelia](../Page/Matrox_Parhelia.md "wikilink") (2002)
      - Matrox Millennium P650 64M
      - Matrox Millennium P750 64M
      - Matrox Parhelia-512 128M(PH-128B)
      - Matrox Parhelia-512 128M(PH-128R)
      - Matrox Parhelia-512 256M(PH-A256)
      - Matrox Parhelia PCI64 256M
      - Matrox Parhelia HR256 256M
      - Matrox Parhelia Precision SGT 256M
      - Matrox Parhelia QID/QID PRO
      - Matrox Parhelia APVe PCIe 16x 128M
      - Matrox QID PCI-E PCIe 16x 128M (Quad Port)
      - Matrox QID PCI 128M (Quad Port)
      - Matrox P650 PCIe 16x 128M
      - Matrox P650LP PCIe 16x 64M
      - Matrox P650LP PCIe 16x 128M
      - Matrox P650 PCIe 1x 128M
      - Matrox P690 PCIe 16x
      - Matrox P690 PCI 128M
      - Matrox P690LP PCIe 16x 128M
      - Matrox P690LP PCIe 16x 256M
      - Matrox P690LP PCIe 1x

## 多重显示用的可携式掌上盒

  - DualHead2Go -
    **[中文说明](http://www.matrox.com/mga/chinese/big5/news/press_rel/DualHead2Go.cfm)**

## 针对医疗影像需求所推出的显卡：

(*Inconcise list*)

  - MED Series:
      - MED2mp
      - MED3mp
      - MED5mp
  - RAD Series:
      - RAD2mp
      - RAD3mp
      - RAD9mp
      - RADQ2mp
  - TheatreVUE Series:
      - TheatreVUE T20
      - TheatreVUE T30

Matrox也有研制一些[实时](../Page/实时.md "wikilink")[视频编辑卡](../Page/视频编辑卡.md "wikilink")，例如[RT.X100](../Page/RT.X100.md "wikilink")。

## 显卡所搭售、随附（bundle）的游戏列表

  - *[Destruction Derby II](../Page/Destruction_Derby_II.md "wikilink")*
  - *[Toy Story](../Page/Toy_Story.md "wikilink")*
  - *[Scorched Planet](../Page/Scorched_Planet.md "wikilink")*
  - *[MechWarrior 2](../Page/MechWarrior_2.md "wikilink")*
  - *[Wild Metal Country](../Page/Wild_Metal_Country.md "wikilink")*
  - *[Moto Racer](../Page/Moto_Racer.md "wikilink")*

## 注释

## 参考文献

## 外部链接

  - [Matrox Users Resource Centre](http://www.murc.ws)
  - [Polish Matrox Related
    Website](https://archive.is/20130503012811/http://mga.pl.eu.org/)
  - [Identify Matrox
    Chips](http://www.plasma-online.de/index.html?content=http%3A//www.plasma-online.de/english/identify/picture/matrox.html)
  - [MatroxRulez's Homepage](http://www.matroxrulez.net/)
  - [Matrox Marvel G400-TV Unofficial Windows 2000/XP/2003 Drivers by
    Adis - no more on-line](http://station.computercor.net/)

## 参见

  - [计算机图形学](../Page/计算机图形学.md "wikilink")
  - [GPU](../Page/GPU.md "wikilink")
  - Matrox [RT.X100](../Page/RT.X100.md "wikilink")
  - [ATI Technologies](../Page/ATI.md "wikilink") - 另一家加拿大的视频芯片、显卡业者

[Category:電腦硬件公司](../Category/電腦硬件公司.md "wikilink")
[Category:顯示設備硬件公司](../Category/顯示設備硬件公司.md "wikilink")
[Matrox](../Category/Matrox.md "wikilink")
[Category:加拿大公司](../Category/加拿大公司.md "wikilink")